# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-06-26 16:54+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2021-06-26 16:54+0800\n"
"Last-Translator: yu <bigeyex@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.2.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: Orange/widgets/data/__init__.py:5
msgid "Widgets for data manipulation."
msgstr "数据处理节点。"

#: Orange/widgets/data/__init__.py:7
msgid ""
"\n"
"This category contains widgets for data manipulation. This includes\n"
"loading, importing, saving, preprocessing, selection, etc.\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"此类别包含数据处理节点。包括\n"
"装载、导入、保存、预处理、选择等。\n"
"\n"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:19
msgid "Aggregate Columns"
msgstr "多列合计"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:20
msgid "Compute a sum, max, min ... of selected columns."
msgstr "计算选定列的求和、最大值、最小值等。"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:36
#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:40
msgid "Sum"
msgstr "求和"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:40
msgid "Product"
msgstr "求乘积"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:41
#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:44
msgid "Min"
msgstr "最小值"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:41
#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:44
msgid "Max"
msgstr "最大值"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:42
#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:44
#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:123
msgid "Mean"
msgstr "平均值"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:42
msgid "Variance"
msgstr "方差"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:43
#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:44
#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:124
msgid "Median"
msgstr "中位数"

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:62
msgid "Operator: "
msgstr "运算: "

#: Orange/widgets/data/owaggregatecolumns.py:70
msgid "Variable name: "
msgstr "变量名: "

#: Orange/widgets/data/owcolor.py:537
msgid "Color"
msgstr "颜色"

#: Orange/widgets/data/owcolor.py:538
msgid "Set color legend for variables."
msgstr "设置变量的颜色图例。"

#: Orange/widgets/data/owcolor.py:563
msgid "Discrete Variables"
msgstr "离散变量"

#: Orange/widgets/data/owcolor.py:569
msgid "Numeric Variables"
msgstr "数值变量"

#: Orange/widgets/data/owcolor.py:576
#: Orange/widgets/utils/save/owsavebase.py:94
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:435
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: Orange/widgets/data/owcolor.py:577 Orange/widgets/data/owcsvimport.py:732
msgid "Load"
msgstr "加载"

#: Orange/widgets/data/owcolor.py:578 Orange/widgets/data/owfile.py:239
#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:298
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:29
msgid "Concatenate"
msgstr "连接"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:30
msgid "Concatenate (append) two or more datasets."
msgstr "链接（追加到末尾）两个或多个数据表。"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:46
msgid "Inputs must be of the same type."
msgstr "输入必须是同一类型。"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:50 Orange/widgets/data/owrank.py:292
msgid "Variables with duplicated names have been renamed."
msgstr "已重命名有重复名称的变量。"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:77
msgid "all variables that appear in input tables"
msgstr "输入表中出现的所有变量"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:78
msgid "only variables that appear in all tables"
msgstr "仅显示所有表中均出现的变量"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:80
msgid "Class attribute"
msgstr "类属性"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:80
msgid "Attribute"
msgstr "属性"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:80
msgid "Meta attribute"
msgstr "元属性"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:91
msgid "Variable Merging"
msgstr "变量合并"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:97
msgid "When there is no primary table, the output should contain:"
msgstr "如果没有主表时，输出应包含："

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:107
msgid ""
"The resulting table will have a class only if there is no conflict between "
"input classes."
msgstr "只有在输入类之间没有冲突时，生成的表才会有类。"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:114
msgid ""
"Treat variables with the same name as the same variable,\n"
"even if they are computed using different formulae."
msgstr ""
"将相同变量名的变量当成同一个变量处理，\n"
"即使他们使用不同的公式计算。"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:119
msgid "Source Identification"
msgstr "来源识别"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:124
msgid "Append data source IDs"
msgstr "附加数据源 ID"

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:137
msgid "Feature name:"
msgstr "特征名称："

#: Orange/widgets/data/owconcatenate.py:142
msgid "Place:"
msgstr "位置："

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:21
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:991
msgid "Continuize"
msgstr "连续化"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:22
msgid ""
"Transform categorical attributes into numeric and, optionally, normalize "
"numeric values."
msgstr "将分类属性转换为数值属性，并且可选归一化数值。"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:48
msgid "First value as base"
msgstr "用第一个数值作为基础"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:49
msgid "Most frequent value as base"
msgstr "用出现次数最多的值作为基础"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:50
msgid "One attribute per value"
msgstr "每个数值一个属性"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:51
msgid "Ignore multinomial attributes"
msgstr "忽略多重定类属性"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:52
msgid "Remove categorical attributes"
msgstr "移除分类属性"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:53
#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:67
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:201
msgid "Treat as ordinal"
msgstr "作为定序变量处理"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:54
#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:68
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:202
msgid "Divide by number of values"
msgstr "除以数值数目"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:57
msgid "Leave them as they are"
msgstr "保持不变"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:58
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:746
msgid "Standardize to μ=0, σ²=1"
msgstr "标准化为μ=0，σ²=1"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:59
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:747
msgid "Center to μ=0"
msgstr "中心移动到μ=0"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:60
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:748
msgid "Scale to σ²=1"
msgstr "缩放为σ²=1"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:61
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:749
msgid "Normalize to interval [-1, 1]"
msgstr "归一化到区间 [-1, 1]"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:62
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:750
msgid "Normalize to interval [0, 1]"
msgstr "归一化到区间 [0, 1]"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:66
msgid "Leave it as it is"
msgstr "保持不变"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:69
msgid "One class per value"
msgstr "每个值一个分类"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:79
msgid "Categorical Features"
msgstr "分类特征"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:86
msgid "Numeric Features"
msgstr "数值特征"

#: Orange/widgets/data/owcontinuize.py:93
msgid "Categorical Outcome(s)"
msgstr "分类结果"

#: Orange/widgets/data/owcorrelations.py:46
msgid "Pearson correlation"
msgstr "皮尔逊相关性"

#: Orange/widgets/data/owcorrelations.py:46
msgid "Spearman correlation"
msgstr "斯皮尔曼相关性"

#: Orange/widgets/data/owcorrelations.py:236
msgid "Correlations"
msgstr "相关性"

#: Orange/widgets/data/owcorrelations.py:237
msgid "Compute all pairwise attribute correlations."
msgstr "计算每一对属性的相关性。"

#: Orange/widgets/data/owcorrelations.py:261
msgid "Constant features have been removed."
msgstr "已移除恒定特征。"

#: Orange/widgets/data/owcorrelations.py:264
msgid "At least two numeric features are needed."
msgstr "至少需要两个数字特征。"

#: Orange/widgets/data/owcorrelations.py:265
msgid "At least two instances are needed."
msgstr "至少需要两条记录。"

#: Orange/widgets/data/owcorrelations.py:285
msgid "(All combinations)"
msgstr "（所有组合）"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:163
msgid "Create Class"
msgstr "创建分类属性"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:164
msgid "Create class attribute from a string attribute"
msgstr "从字符串属性创建分类属性"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:194
msgid "Data contains only numeric variables."
msgstr "数据仅包含数值型变量。"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:197
msgid "Class name duplicated."
msgstr "类名称重复。"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:198
msgid "Class name should not be empty."
msgstr "类名称不应为空。"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:220
msgid "New Class Name"
msgstr "新分类名称"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:222
msgid "Match by Substring"
msgstr "按子字符串匹配"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:225
msgid "From column:"
msgstr "从列："

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:244
#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:121
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/addons.py:333
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:245
msgid "Substring"
msgstr "子字符串"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:246
msgid "Count"
msgstr "计数"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:260
#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:151
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:262
msgid "Match only at the beginning"
msgstr "只从开头匹配"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:265
msgid "Case sensitive"
msgstr "区分大小写"

#: Orange/widgets/data/owcreateclass.py:270
#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1871 Orange/widgets/data/owfile.py:244
#: ../orange-widget-base/orangewidget/gui.py:1830
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:85
msgid "Min/Max cannot be NaN."
msgstr "最小/最大值不能是非数值(NaN)。"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:452
msgid "Create Instance"
msgstr "创建新记录"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:453
msgid "Interactively create a data instance from sample dataset."
msgstr "从示例数据中交互式地创建新纪录。"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:467
msgid "Variables with only missing values were removed from the list."
msgstr "仅有缺失值的变量已经从列表中删除。"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:471
#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:559
#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:563
msgid "median"
msgstr "中位数"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:471
#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:560
#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:564
msgid "mean"
msgstr "平均数"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:471
#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:561
#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:565
msgid "random"
msgstr "随机"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:471
#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:562
#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:566
msgid "input"
msgstr "输入"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:472
msgid "Variable"
msgstr "变量"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:473
#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:449
msgid "Value"
msgstr "数值"

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:488
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/addons.py:545
msgid "Filter..."
msgstr "过滤..."

#: Orange/widgets/data/owcreateinstance.py:526
msgid "Append this instance to input data"
msgstr "将此记录添加到输入数据"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:611
msgid "CSV File Import"
msgstr "导入CSV文件"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:612
msgid "Import a data table from a CSV formatted file."
msgstr "从格式为CSV的文件中导入数据表。"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:676 Orange/widgets/data/owfile.py:167
msgid "File:"
msgstr "文件："

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:716 Orange/widgets/data/owfile.py:228
#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:472 Orange/widgets/data/owtable.py:218
#: Orange/widgets/data/owtransform.py:38
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:403
msgid "Info"
msgstr "信息"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:743
msgid "Import Options…"
msgstr "导入选项…"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:845
msgid "Open Data File"
msgstr "打开数据文件"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:870
#, python-brace-format
msgid ""
"The '{basename}' may be a binary file.\n"
"Are you sure you want to continue?"
msgstr ""
"\"{basename}\"可能是二进制文件。\n"
"确定要继续吗？"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:880
msgid "Invalid path"
msgstr "无效路径"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:882
#, python-brace-format
msgid "Selected path is not within '{prefix}'"
msgstr "选定的路径不在\"{prefix}\"内"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:968
msgid "Import Options"
msgstr "导入选项"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:1130
msgid "Cancelled"
msgstr "已取消"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:1132
msgid "<div>Cancelled<br/><small>Press 'Reload' to try again</small></div>"
msgstr "<div>已取消<br/><small>按\"重新加载\"再试一次</small></div>"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:1138
msgid "Running"
msgstr "运行中"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:1140
msgid "Restart"
msgstr "重新启动"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:1144
msgid "<div>Loading: <i>{}</i><br/>"
msgstr "<div>正在加载: <i>{}</i><br/>"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:1152 Orange/widgets/data/owfile.py:184
msgid "Reload"
msgstr "重新加载"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:1165
#, python-brace-format
msgid ""
"<div><i>{basename}</i> was not loaded due to a text encoding error. The file "
"might be saved in an unknown or invalid encoding, or it might be a binary "
"file.</div>"
msgstr ""
"<div><i>{basename}</i> 由于文本编码错误未能加载。文件可能以未知或无效的编码保"
"存，或者是二进制文件。</div>"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:1173
#, python-brace-format
msgid ""
"<div><i>{basename}</i> was not loaded due to an error:<p style='white-space: "
"pre;'>{err}</p>"
msgstr ""
"<div><i>{basename}</i> 由于错误而未加载：<p style='white-space: pre;'>{err}</"
"p>"

#: Orange/widgets/data/owcsvimport.py:1291
#, python-format
msgid "Failed to restore '%s'"
msgstr "未能恢复\"%s\""

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:18
msgid "Data Info"
msgstr "数据信息"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:20
msgid ""
"Display basic information about the dataset, such\n"
"    as the number and type of variables in the columns and the number of "
"rows."
msgstr ""
"显示有关数据集的基本信息，例如\n"
"    列中变量的数量和类型以及行数。"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:46
msgid "Categorical outcome with 123 values"
msgstr "包含数值123的分类结果"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:96
#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1643
#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:444
msgid "Categorical"
msgstr "分类"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:97
#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1644
#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:439
msgid "Numeric"
msgstr "数值"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:98
#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1645
#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:449
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:256
msgid "Text"
msgstr "文字"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:108
msgid "<p>Sparse representation: {}</p>"
msgstr "<p>稀疏表示：{}</p>"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:113 Orange/widgets/data/owdatainfo.py:118
#: Orange/widgets/data/owpivot.py:782
msgid "Rows"
msgstr "行"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:114 Orange/widgets/data/owdatainfo.py:119
#: Orange/widgets/data/owpivot.py:789
msgid "Columns"
msgstr "数据列"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:123
msgid "N/A"
msgstr "N/A"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:129
msgid "Numeric target variable"
msgstr "数值目标变量"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:131
msgid "Categorical outcome with {} values"
msgstr "包含数值{}的分类结果"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:137
msgid ""
"Multi-target data,\n"
"{} categorical targets"
msgstr ""
"多目标数据，\n"
"{}分类目标"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:140
msgid ""
"Multi-target data,\n"
"{} numeric targets"
msgstr ""
"多目标数据，\n"
"{}数值目标"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:143
msgid "<p>Multi-target data</p>\n"
msgstr "<p>多目标数据</p>\n"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:167
msgid ""
"Table '{}', using connection:\n"
"{}"
msgstr ""
"表\"{}\"，使用连接：\n"
"{}"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:171
msgid "Data is stored in memory"
msgstr "数据存储在内存中"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:184
msgid "categorical outcome '{}'"
msgstr "分类结果 '{}'"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:186
msgid "numeric target '{}'"
msgstr "数值目标变量 ‘{}’"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:192
#, python-brace-format
msgid "{number} categorical outcome{s}"
msgstr "{number} 分类结果{s}"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:194
#, python-brace-format
msgid "{number} numeric target{s}"
msgstr "{number} 数值目标变量{s}"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:196
msgid "{} categorical"
msgstr "{} 分类"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:197
msgid "{} numeric"
msgstr "{} 数值"

#: Orange/widgets/data/owdatainfo.py:198
msgid "{} text"
msgstr "{} 文本"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:19
msgid "Data Sampler"
msgstr "数据抽样"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:20
msgid "Randomly draw a subset of data points from the input dataset."
msgstr "随机从输入数据集中抽取部分数据点。"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:88
#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:135
msgid "Sampling Type"
msgstr "样本类型"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:98
msgid "Fixed proportion of data:"
msgstr "固定数据比例："

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:105
msgid "Fixed sample size"
msgstr "固定样本大小"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:108
msgid "Instances: "
msgstr "记录: "

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:113
msgid "Sample with replacement"
msgstr "有放回抽样"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:116
msgid "Cross validation"
msgstr "交叉验证"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:122
msgid "Number of subsets:"
msgstr "子集数量："

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:130
msgid "Unused subset:"
msgstr "未使用的子集："

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:131
msgid "Selected subset:"
msgstr "选定的子集："

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:133
#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:327
msgid "Bootstrap"
msgstr "引导程序"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:143
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:284
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:654
msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:154
msgid "Replicable (deterministic) sampling"
msgstr "可复现（确定性的）取样"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:158
msgid "Stratify sample (when possible)"
msgstr "分层抽样（如果可能）"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:160 Orange/widgets/data/owsql.py:143
msgid "Download data to local memory"
msgstr "将数据下载到本地内存"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:164
msgid "Sample Data"
msgstr "样本数据"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:317
msgid "Random data instance"
msgstr "随机数据记录"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:319
msgid "Random sample with {} data instances"
msgstr "具有{}条记录的随机样本"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:329
msgid "Undefined"
msgstr "未定义"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:331
msgid ", stratified (if possible)"
msgstr "，分层（如果可能）"

#: Orange/widgets/data/owdatasampler.py:333
msgid ", deterministic"
msgstr "，确定性的"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:141
msgid "Datasets"
msgstr "数据集"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:142
msgid "Load a dataset from an online repository"
msgstr "从在线资源库中下载数据集"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:161
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/schemeinfo.py:42
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:162
msgid "Size"
msgstr "打消"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:163
msgid "Instances"
msgstr "实例"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:164
#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1831 Orange/widgets/data/owtable.py:222
msgid "Variables"
msgstr "变量"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:165
#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:247
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:166
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:172
msgid "Could not fetch dataset list"
msgstr "无法获取数据集列表"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:175
msgid "Could not fetch datasets list, only local cached datasets are shown"
msgstr "无法获取数据集列表，仅显示本地缓存数据集"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:208
msgid "Search for data set ..."
msgstr "搜索数据集..."

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:221
msgid "Press Return or double-click to send"
msgstr "按回车或者双击来发送"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:226
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/schemeinfo.py:43
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:262
msgid "Initializing"
msgstr "正在初始化"

#: Orange/widgets/data/owdatasets.py:363
msgid "Error while fetching updated index"
msgstr "获取更新的索引时出现错误"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:256
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:985
msgid "Discretize"
msgstr "离散化"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:257
msgid "Discretize the numeric data features."
msgstr "将数值类型特征离散化。"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:300
msgid "Default Discretization"
msgstr "默认离散化"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:313
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:314
msgid "Leave numeric"
msgstr "保持数值"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:315
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:72
msgid "Entropy-MDL discretization"
msgstr "熵-MDL 离散化"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:316
msgid "Equal-frequency discretization"
msgstr "等频率离散化"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:317
msgid "Equal-width discretization"
msgstr "等宽离散化"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:318
msgid "Remove numeric variables"
msgstr "移除数值变量"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:319
#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:434 Orange/widgets/data/owrank.py:362
msgid "Manual"
msgstr "手动"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:331
msgid "Num. of intervals:"
msgstr "间隔数："

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:346
msgid ""
"Enter fixed discretization cut points (a comma separated list of strictly "
"increasing numbers e.g. 0.0, 0.5, 1.0)."
msgstr ""
"输入固定离散分割点（需要是严格递增的数字，用逗号分隔，比如0.0, 0.5, 1.0)。"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:404 Orange/widgets/data/owimpute.py:249
msgid "Individual Attribute Settings"
msgstr "单个属性设置"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:433
msgid "Remove attribute"
msgstr "移除属性"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:456
msgid "Copy the current cut points to manual mode"
msgstr "将当前分割点复制到手动模式"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:783
msgid "Default method"
msgstr "默认方法"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:785
msgid "Thresholds"
msgstr "阈值"

#: Orange/widgets/data/owdiscretize.py:787
msgid "leave numeric"
msgstr "保持数值不变"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:449
msgid "Key"
msgstr "键"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:499
msgid "Name:"
msgstr "名称："

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:502
msgid "Unlink variable from its source variable"
msgstr "断开变量从来源变量的链接"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:503
msgid ""
"Make Orange forget that the variable is derived from another.\n"
"Use this for instance when you want to consider variables with the same name "
"but from different sources as the same variable."
msgstr ""
"让Orange忘记变量来自另一个变量。\n"
"用于想将同名变量（但来自不同来源的变量）视为同一变量时。"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:584
msgid "Labels:"
msgstr "标签："

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:673
msgid "Group selected values"
msgstr "组合选中的数值"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:675
#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:678
msgid "Group values with less than"
msgstr "组合数值，若小于"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:681
msgid "Group all except"
msgstr "组合全部，除了"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1249
msgid "Values:"
msgstr "数值："

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1646
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1648
msgid "Type:"
msgstr "类型："

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1797
msgid "Edit Domain"
msgstr "编辑范畴"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1798
msgid "Rename variables, edit categories and variable annotations."
msgstr "重命名变量、编辑类型和变量注释。"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1810
msgid "A variable name is duplicated."
msgstr "变量名重复。"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1845
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1850
msgid "Output table name: "
msgstr "输出表名: "

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1857
msgid "Reset All"
msgstr "重置全部"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1859
msgid "Reset all variables to their input state."
msgstr "将所有变量复位到输入状态。"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1864
msgid "Reset Selected"
msgstr "复位选中项目"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1866
msgid "Rest selected variable to its input state."
msgstr "将选中的变量恢复到其输入状态。"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:1873
msgid "Apply changes and commit data on output."
msgstr "应用更改并提交数据到输出。"

#: Orange/widgets/data/oweditdomain.py:2348
#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:840
msgid "Labels"
msgstr "标签"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:127
msgid "Expression..."
msgstr "表达式..."

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:131
#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:188
msgid "Select Feature"
msgstr "选择特征"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:143
msgid "Select Function"
msgstr "选择函数"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:272
msgid "Values (optional)"
msgstr "数值（可选）"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:365
msgid "Feature Constructor"
msgstr "构建特征"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:366
msgid ""
"Construct new features (data columns) from a set of existing features in the "
"input dataset."
msgstr "构建新特征（数据列）"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:391
msgid "Categorical feature {} needs more values."
msgstr "分类特征 {} 需要更多的数值。"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:392
msgid "Invalid expressions: {}."
msgstr "无效表达式：{}。"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:395
msgid "Recently added variable has been renamed, to avoid duplicates.\n"
msgstr "最近添加的变量已重命名，以避免重复。\n"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:403
msgid "Variable Definitions"
msgstr "变量定义"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:426
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:402
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1882
msgid "New"
msgstr "新建"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:454
msgid "Date/Time"
msgstr "日期/时间"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:461
msgid "Duplicate Selected Variable"
msgstr "复制选中的变量"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:467
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:346
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:388
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:1130
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:1735
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: Orange/widgets/data/owfeatureconstructor.py:500
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:122
msgid "Distribution"
msgstr "分布"

#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:125
msgid "Dispersion"
msgstr "离差"

#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:126
msgid "Min."
msgstr "最小值。"

#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:127
msgid "Max."
msgstr "最大值。"

#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:128
msgid "Missing"
msgstr "缺失值"

#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:736
msgid "Feature Statistics"
msgstr "特征统计"

#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:737
msgid "Show basic statistics for data features."
msgstr "显示特征的基本统计数据。"

#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:774
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:68 Orange/widgets/data/owrandomize.py:56
#: Orange/widgets/data/owrank.py:360
msgid "None"
msgstr "无"

#: Orange/widgets/data/owfeaturestatistics.py:778
msgid "Color:"
msgstr "颜色："

#: Orange/widgets/data/owfile.py:75
msgid "File"
msgstr "文件"

#: Orange/widgets/data/owfile.py:77
msgid ""
"Read data from an input file or network and send a data table to the output."
msgstr "从文件或网络中读取数据并发送数据表到输出。"

#: Orange/widgets/data/owfile.py:163
msgid "Source"
msgstr "数据源"

#: Orange/widgets/data/owfile.py:229
msgid "No data loaded."
msgstr "没有加载数据。"

#: Orange/widgets/data/owfile.py:232
msgid "Columns (Double click to edit)"
msgstr "数据列（双击编辑）"

#: Orange/widgets/data/owfile.py:253
msgid "Browse documentation datasets"
msgstr "浏览测试数据"

#: Orange/widgets/data/owfile.py:441
msgid "<p>{len(table)} instance(s)"
msgstr "<p>{len(table)} 条记录"

#: Orange/widgets/data/owimpute.py:136 Orange/widgets/data/owpreprocess.py:997
msgid "Impute"
msgstr "填补"

#: Orange/widgets/data/owimpute.py:137
msgid "Impute missing values in the data table."
msgstr "填补数据表中的缺失值。"

#: Orange/widgets/data/owimpute.py:150
msgid "Imputation failed for '{}'"
msgstr "对'{}'填补失败"

#: Orange/widgets/data/owimpute.py:152
msgid "Model based imputer does not work for sparse data"
msgstr "基于模型的填补器不适用于稀疏数据"

#: Orange/widgets/data/owimpute.py:155
msgid "Default method can not handle '{}'"
msgstr "默认方法无法处理\"{}\""

#: Orange/widgets/data/owimpute.py:183
msgid "Default Method"
msgstr "默认方法"

#: Orange/widgets/data/owimpute.py:210
msgid "Fixed values; numeric variables:"
msgstr "固定数值；数值型变量："

#: Orange/widgets/data/owimpute.py:297
msgid "Restore All to Default"
msgstr "将全部恢复为默认"

#: Orange/widgets/data/owimpute.py:505
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:61
msgid "Melt"
msgstr "融化"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:62
msgid "Convert wide data to narrow data, a list of item-value pairs"
msgstr "将宽数据表转换为窄数据表，每条数据是一对列名-数值"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:94
msgid "Unique Row Identifier"
msgstr "独特的行标识符"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:96
msgid "Row number"
msgstr "行号"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:100
msgid "A column with identifier, like customer's id"
msgstr "带有标识符的列，如客户 ID"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:102
msgid "Filter"
msgstr "筛选"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:104
msgid "Ignore non-numeric features"
msgstr "忽略非数值特征"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:107
msgid "Exclude zero values"
msgstr "不包括零值"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:109
msgid "Besides missing values, also omit items with zero values"
msgstr "除了缺失值外，同时省略零值的项目"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:113
msgid "Names for generated features"
msgstr "生成特征的名称"

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:114
msgid "Item:"
msgstr "项目："

#: Orange/widgets/data/owmelt.py:120
msgid "Value:"
msgstr "数值："

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:25
msgid "Instance id"
msgstr "记录id"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:26
msgid "Row index"
msgstr "行索引"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:251
msgid "Merge Data"
msgstr "合并数据"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:252
msgid "Merge datasets based on the values of selected features."
msgstr "根据所选特征的值合并数据集。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:267
msgid "Append columns from Extra data"
msgstr "从额外数据中附加列"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:268
msgid "Find matching pairs of rows"
msgstr "查找匹配的行"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:269
msgid "Concatenate tables"
msgstr "连接表"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:271
msgid ""
"The first table may contain, for instance, city names,\n"
"and the second would be a list of cities and their coordinates.\n"
"Columns with coordinates would then be appended to the output."
msgstr ""
"例如，第一表可能包含城市名称，\n"
"第二个将是城市及其坐标列表。\n"
"然后将带有坐标的列附加到输出中。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:275
msgid ""
"Input tables contain different features describing the same data instances.\n"
"Output contains matched instances. Rows without matches are removed."
msgstr ""
"输入表包含描述相同数据记录的不同特征。\n"
"输出包含匹配的记录。删除没有匹配项的行。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:279
msgid ""
"Input tables contain different features describing the same data instances.\n"
"Output contains all instances. Data from merged instances is merged into "
"single rows."
msgstr ""
"输入表包含描述相同数据记录的不同特征。\n"
"输出包含所有记录。来自合并记录的数据合并为单行。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:300
#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:773
msgid ""
"Some variables have been renamed to avoid duplicates.\n"
"{}"
msgstr "部分变量已重命名，以避免重复。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:305
msgid "Numeric and non-numeric columns ({} and {}) cannot be matched."
msgstr "无法匹配数字和非数字列（{}和{}）。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:306
msgid "Row index cannot be matched with {}."
msgstr "行索引无法与{}匹配。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:307
msgid "Instance cannot be matched with {}."
msgstr "记录无法与{}匹配。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:309
msgid ""
"Some combinations of values on the left appear in multiple rows.\n"
"For this type of merging, every possible combination of values on the left "
"should appear at most once."
msgstr ""
"左侧的一些组合值出现在多个行中。\n"
"对于此类合并，左侧每种可能的值组合最多应出现一次。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:313
msgid ""
"Some combinations of values on the right appear in multiple rows.\n"
"Every possible combination of values on the right should appear at most once."
msgstr ""
"右侧的某些值组合显示在多个行中。\n"
"右侧的每一种可能的值组合最多应显示一次。"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:331
msgid "Merging"
msgstr "合并"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:336
msgid "matches"
msgstr "匹配"

#: Orange/widgets/data/owmergedata.py:338
msgid "Row matching"
msgstr "行匹配"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:16
msgid "Euclidean"
msgstr "欧几里德"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:17
msgid "Manhattan"
msgstr "曼哈顿点距  Manhattan"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:18
msgid "Mahalanobis"
msgstr "马哈拉诺比斯"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:19
msgid "Cosine"
msgstr "余弦  Cosine"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:20
msgid "Jaccard"
msgstr "杰卡德"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:21
msgid "Spearman"
msgstr "斯皮尔曼"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:22
msgid "Absolute Spearman"
msgstr "绝对斯皮尔曼"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:23
msgid "Pearson"
msgstr "皮尔森"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:24
msgid "Absolute Pearson"
msgstr "绝对皮尔逊"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:29
msgid "Neighbors"
msgstr "近邻"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:30
msgid "Compute nearest neighbors in data according to reference."
msgstr "根据参考计算数据中最近的近邻值。"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:44
msgid ""
"Input data includes reference instance(s).\n"
"Reference instances are excluded from the output."
msgstr ""
"输入数据包括参考实例。\n"
"从输出中排除参考实例。"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:49
msgid "Every data instance is same as some reference"
msgstr "每个数据记录都与某些参照项相同"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:52
msgid "Data and reference have different features"
msgstr "数据和参照项有不同的特征"

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:75
msgid "Distance metric: "
msgstr "距离指标： "

#: Orange/widgets/data/owneighbors.py:78
msgid "Limit number of neighbors to:"
msgstr "将近邻数量限制为："

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:42
msgid "Initializing..."
msgstr "正在初始化..."

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:84
msgid ""
"An upper bound on the fraction of training errors and a lower bound of the "
"fraction of support vectors"
msgstr "训练误差分数的上限和支持向量分数的下限"

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:86
msgid "Nu:"
msgstr "Nu:"

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:91
msgid "Kernel coefficient:"
msgstr "核(Kernel)系数："

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:107 Orange/widgets/data/owoutliers.py:135
#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:160
msgid "Contamination:"
msgstr "异常比例："

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:114
msgid "Support fraction:"
msgstr "支持分数："

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:139
msgid "Neighbors:"
msgstr "近邻："

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:141
msgid "Metric:"
msgstr "度量："

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:165
msgid "Replicable training"
msgstr "可复现训练"

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:173
msgid "Outliers"
msgstr "离群值"

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:174
msgid "Detect outliers."
msgstr "检测离群值。"

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:206
msgid "Too many features for covariance estimation."
msgstr "用于协方差估计的特征太多。"

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:209
msgid "Singular covariance matrix."
msgstr "奇异的协方差矩阵。"

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:210
msgid "Not enough memory"
msgstr "没有足够的内存"

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:224
msgid "Method"
msgstr "方法"

#: Orange/widgets/data/owoutliers.py:239
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:731
msgid "Brush"
msgstr "刷子"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:732
msgid "Put"
msgstr "放置"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:733
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:735
msgid "Jitter"
msgstr "Jitter"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:736
msgid "Magnet"
msgstr "磁铁"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:737
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:740
msgid "Paint Data"
msgstr "绘制数据"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:741
msgid "Create data by painting data points on a plane."
msgstr "通过在平面上绘制数据点来创建数据。"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:770
msgid "Input data has no variables"
msgstr "输入数据没有变量"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:771
msgid "Numeric target value can not be used."
msgstr "无法使用数值型目标值。"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:772
msgid "Sparse data is ignored."
msgstr "已忽略稀疏数据。"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:778
msgid "Paint Data uses data from the first two attributes."
msgstr "使用前两个属性的数据来绘制数据。"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:824
msgid "Names"
msgstr "名称"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:827
msgid "Variable X: "
msgstr "变量 X: "

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:832
msgid "Variable Y: "
msgstr "变量 Y: "

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:849
msgid "Add new class label"
msgstr "增加新分类标签"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:855
msgid "Remove selected class label"
msgstr "删除选定分类标签"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:866
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:918
msgid "Radius:"
msgstr "半径："

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:925
msgid "Intensity:"
msgstr "强度："

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:932
msgid "Symbol:"
msgstr "符号:"

#: Orange/widgets/data/owpaintdata.py:935
msgid "Reset to Input Data"
msgstr "重置为输入数据"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:93
msgid "Row variable should be DiscreteVariable or ContinuousVariable"
msgstr "行变量应为离散变量或连续变量"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:96
msgid "Column variable should be DiscreteVariable"
msgstr "列变量需要是离散变量"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:726
msgid "Pivot Table"
msgstr "透视表"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:727
msgid "Reshape data table based on column values."
msgstr "根据列值重塑数据表。"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:742
msgid "Column feature should be selected."
msgstr "需要选中列特征。"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:743
msgid "Some aggregations ({}) cannot be computed."
msgstr "无法计算某些聚合（{}）。"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:744
msgid ""
"Some variables have been renamed in some tablesto avoid duplicates.\n"
"{}"
msgstr "部分变量已重命名，以避免重复。"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:746
msgid "Selected variable has too many values."
msgstr "选中变量数值过多。"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:771
msgid "Var"
msgstr "方差"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:771
msgid "Mode"
msgstr "众数"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:771
msgid "Majority"
msgstr "众数"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:771
msgid "Count defined"
msgstr "计数有效值"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:793
msgid "(Same as rows)"
msgstr "（与行相同）"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:797
msgid "Values"
msgstr "数值"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:801
msgid "(None)"
msgstr "(无)"

#: Orange/widgets/data/owpivot.py:818
msgid "Aggregations"
msgstr "合计"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:69
msgid "Equal width discretization"
msgstr "等宽离散化"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:70
msgid "Equal frequency discretization"
msgstr "等频率离散化"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:71
msgid "Remove numeric features"
msgstr "删除数值特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:96
msgid "Number of intervals (for equal width/frequency)"
msgstr "间隔数（用于等宽度/频率）"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:188
msgid ", Number of intervals: {}"
msgstr "，间隔次数：{}"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:197
msgid "Most frequent is base"
msgstr "以最常见的值为基础"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:198
msgid "One feature per value"
msgstr "每个值一个特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:199
msgid "Remove non-binary features"
msgstr "删除非二元特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:200
msgid "Remove categorical features"
msgstr "删除分类特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:267
msgid "Remove features with too many"
msgstr "删除特征，如果有太多的"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:268
msgid "missing values"
msgstr "缺失值"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:269
msgid "zeros"
msgstr "零"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:279
msgid "Threshold:"
msgstr "阈值："

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:291
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:643
msgid "Fixed"
msgstr "固定"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:369
msgid "Don't impute."
msgstr "不要填补。"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:370
msgid "Replace with constant"
msgstr "替换为常数"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:371 Orange/preprocess/impute.py:96
msgid "Average/Most frequent"
msgstr "平均/最大频数"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:372
msgid "Model based imputer"
msgstr "基于模型填补"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:373
msgid "Replace with random value"
msgstr "替换为随机值"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:374
msgid "Remove rows with missing values."
msgstr "删除有缺失值的行。"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:450
msgid "Score"
msgstr "得分"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:459
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:638
msgid "Number of features"
msgstr "盒子数量"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:464
msgid "Fixed:"
msgstr "固定："

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:475
msgid "Proportion:"
msgstr "比例："

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:561
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:582 Orange/widgets/data/owrank.py:56
msgid "Information Gain"
msgstr "信息增益"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:562
msgid "Gain ratio"
msgstr "增益比率"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:563
msgid "Gini index"
msgstr "吉尼指数"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:564
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:585 Orange/widgets/data/owrank.py:66
msgid "ReliefF"
msgstr "ReliefF"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:565
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:586
msgid "Fast Correlation Based Filter"
msgstr "基于快速相关性过滤"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:566
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:587 Orange/widgets/data/owrank.py:62
msgid "ANOVA"
msgstr "ANOVA"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:567
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:588
msgid "Chi2"
msgstr "卡方"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:568
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:589 Orange/widgets/data/owrank.py:74
msgid "RReliefF"
msgstr "RReliefF"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:569
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:590
msgid "Univariate Linear Regression"
msgstr "单变量线性回归"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:583
msgid "Gain Ratio"
msgstr "增益比率"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:584
msgid "Gini Index"
msgstr "吉尼指数"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:620
msgid "Score: {}, Strategy (Fixed): {}"
msgstr "分数：{}，策略（固定）：{}"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:818
#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:165
#: Orange/widgets/data/owrandomize.py:45
msgid "Classes"
msgstr "分类"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:819
#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:78
#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:164
#: Orange/widgets/data/owrandomize.py:48
#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:224
msgid "Features"
msgstr "特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:820
msgid "Meta data"
msgstr "元数据"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:828
msgid "Randomize:"
msgstr "随机："

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:829
msgid "Replicable shuffling:"
msgstr "可复现打乱："

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:851
msgid "Replicable"
msgstr "可复现"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:852
msgid "Not replicable"
msgstr "不可复现"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:868
msgid "Components:"
msgstr "组件："

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:889
msgid "Components: {}"
msgstr "组件: {}"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:911
msgid "Rank:"
msgstr "排名："

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:912
msgid "Relative error:"
msgstr "相对误差："

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:941
msgid "Rank: {}, Relative error: {}"
msgstr "排序：{}，相对误差：{}"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:985
msgid "Discretization"
msgstr "离散化"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:986
msgid "Discretize Continuous Variables"
msgstr "离散化连续变量"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:991
msgid "Continuization"
msgstr "连续化"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:992
msgid "Continuize Discrete Variables"
msgstr "连续化离散变量"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:998
msgid "Impute Missing Values"
msgstr "填补缺失值"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1003
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1028
msgid "Feature Selection"
msgstr "特征选择"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1004
msgid "Select Relevant Features"
msgstr "选择相关特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1009
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1010
msgid "Random Feature Selection"
msgstr "随机选择特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1011
msgid "Select Random Features"
msgstr "选择随机特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1016
msgid "Normalize"
msgstr "归一化"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1016
msgid "Scale"
msgstr "规模"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1017
msgid "Normalize Features"
msgstr "归一化特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1022
#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1023
#: Orange/widgets/data/owrandomize.py:15
msgid "Randomize"
msgstr "随机"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1022
msgid "Randomization"
msgstr "随机化"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1028
msgid "Remove Sparse"
msgstr "移除稀疏特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1029
msgid "Remove Sparse Features"
msgstr "移除稀疏特征"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1034
msgid "PCA"
msgstr "PCA"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1035
msgid "Principal Component Analysis"
msgstr "主成分分析"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1040
msgid "CUR"
msgstr "CUR"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1041
msgid "CUR Matrix Decomposition"
msgstr "CUR矩阵分解"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1068
msgid "Preprocess"
msgstr "预处理"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1069
msgid "Construct a data preprocessing pipeline."
msgstr "构建数据预处理流程。"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1108
msgid "Preprocessors"
msgstr "预处理器"

#: Orange/widgets/data/owpreprocess.py:1151
msgid "Drag items from the list on the left"
msgstr "从左侧列表中拖动项目"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:13
msgid "Purge Domain"
msgstr "清除范畴"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:14
msgid "Remove redundant values and features from the dataset. Sort values."
msgstr "从数据集中删除多余的值和特征。排序值。"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:39
msgid "Sort categorical feature values"
msgstr "排序分类特征值"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:40
msgid "Remove unused feature values"
msgstr "删除未使用的特征值"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:41
msgid "Remove constant features"
msgstr "删除常数特征"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:43
msgid "Sort categorical class values"
msgstr "排序分类类型值"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:44
msgid "Remove unused class variable values"
msgstr "删除未使用的类变量值"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:45
msgid "Remove constant class variables"
msgstr "删除常数类型变量"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:47
msgid "Remove unused meta attribute values"
msgstr "删除未使用的元属性值"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:48
msgid "Remove constant meta attributes"
msgstr "删除常数元属性"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:50
msgid "Sorted features"
msgstr "排序特征"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:51
msgid "Reduced features"
msgstr "减少特征"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:52
msgid "Removed features"
msgstr "已删除的特征"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:53
msgid "Sorted classes"
msgstr "排序类型"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:54
msgid "Reduced classes"
msgstr "减少类型"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:55
msgid "Removed classes"
msgstr "删除类型"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:56
msgid "Reduced metas"
msgstr "减少元属性"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:57
msgid "Removed metas"
msgstr "去除元属性"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:84
#, python-format
msgid ""
"Sorted: %(resortedAttrs)s, reduced: %(reducedAttrs)s, removed: "
"%(removedAttrs)s"
msgstr ""
"已排序: %(resortedAttrs)s, 减少: %(reducedAttrs)s, 移除: %(removedAttrs)s"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:93
#, python-format
msgid ""
"Sorted: %(resortedClasses)s,reduced: %(reducedClasses)s, removed: "
"%(removedClasses)s"
msgstr ""
"已排序: %(resortedClasses)s,已减少: %(reducedClasses)s, 已删除: "
"%(removedClasses)s"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:102
#, python-format
msgid "Reduced: %(reducedMetas)s, removed: %(removedMetas)s"
msgstr "已减少: %(reducedMetas)s, 已删除: %(removedMetas)s"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:163
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:558
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: Orange/widgets/data/owpurgedomain.py:166
#: Orange/widgets/data/owrandomize.py:51
#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:261
msgid "Metas"
msgstr "元"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:418
#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:558
msgid "Python Script"
msgstr "Python 脚本"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:419
msgid "Write a Python script and run it on input data or models."
msgstr "编写 Python 脚本，来处理输入数据或模型。"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:475
msgid "<p>Execute python script.</p><p>Input variables:<ul><li> "
msgstr "<p>执行Python脚本。</p><p>输入变量:<ul><li> "

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:477
msgid "</ul></p><p>Output variables:<ul><li>"
msgstr "</ul></p><p>输出变量:<ul><li>"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:488
msgid "Library"
msgstr "库"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:508
msgid "Add a new script to the library"
msgstr "向库添加新脚本"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:513
msgid "Remove script from library"
msgstr "从库中删除脚本"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:517
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:518
msgid "Save changes in the editor to library"
msgstr "将编辑器中的更改保存到库"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:523
msgid "More"
msgstr "更多"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:523
msgid "More actions"
msgstr "更多操作"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:525
msgid "Import Script from File"
msgstr "从文件导入脚本"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:526
msgid "Save Selected Script to File"
msgstr "将选定的脚本保存到文件中"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:527
msgid "Undo Changes to Selected Script"
msgstr "撤消对选定脚本的更改"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:546
msgid "Run"
msgstr "运行"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:548
msgid "Run script"
msgstr "运行脚本"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:566
msgid "&Save"
msgstr "保存"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:567
msgid "Save script to file"
msgstr "将脚本保存到文件中"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:572
msgid "Console"
msgstr "控制台"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:644
msgid "New script"
msgstr "新脚本"

#: Orange/widgets/data/owpythonscript.py:725
msgid "Save Python Script"
msgstr "保存 Python 脚本"

#: Orange/widgets/data/owrandomize.py:16
msgid "Randomize features, class and/or metas in data table."
msgstr "随机化数据表中的特征、分类和/或元信息。"

#: Orange/widgets/data/owrandomize.py:42
msgid "Shuffled columns"
msgstr "打乱列"

#: Orange/widgets/data/owrandomize.py:54
msgid "Shuffled rows"
msgstr "打乱行"

#: Orange/widgets/data/owrandomize.py:60 Orange/widgets/data/owrank.py:361
msgid "All"
msgstr "所有"

#: Orange/widgets/data/owrandomize.py:66
msgid "Replicable shuffling"
msgstr "可复现打乱"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:58
msgid "Information Gain Ratio"
msgstr "信息获取比率"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:60
msgid "Gini Decrease"
msgstr "吉尼减少"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:64
msgid "χ²"
msgstr "χ²"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:68
msgid "FCBF"
msgstr "FCBF"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:72
msgid "Univariate Regression"
msgstr "单变量回归"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:251
msgid "Rank"
msgstr "排名"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:252
msgid "Rank and filter data features by their relevance."
msgstr "按其相关性对数据特征进行排名和筛选。"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:282
msgid "Data does not have a (single) target variable."
msgstr "数据没有（任何）目标变量。"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:283
msgid "Missing values will be imputed as needed."
msgstr "缺失的值将根据需要进行填补。"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:286
msgid "Cannot handle target variable type {}"
msgstr "无法处理目标变量类型 {}"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:287
msgid "Scorer {} inadequate: {}"
msgstr "得分 {} 不足：{}"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:288
msgid "Data does not have a single attribute."
msgstr "数据没有任何属性。"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:331
msgid "Scoring Methods"
msgstr "评分方法"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:345
msgid "Select Attributes"
msgstr "选择属性"

#: Orange/widgets/data/owrank.py:363
msgid "Best ranked:"
msgstr "排名在前："

#: Orange/widgets/data/owsave.py:17
msgid "Save Data"
msgstr "保存数据"

#: Orange/widgets/data/owsave.py:18
msgid "Save data to an output file."
msgstr "将数据保存到输出文件。"

#: Orange/widgets/data/owsave.py:29
msgid "Use Pickle format for sparse data."
msgstr "对稀疏数据Pickle格式保存。"

#: Orange/widgets/data/owsave.py:40
msgid "Add type annotations to header"
msgstr "在标题中添加类型注释"

#: Orange/widgets/data/owsave.py:42
msgid ""
"Some formats (Tab-delimited, Comma-separated) can include \n"
"additional information about variables types in header rows."
msgstr ""
"某些格式（tab分隔，逗号分隔）可以包括\n"
"关于头行中变量类型的其他信息。"

#: Orange/widgets/data/owselectbydataindex.py:13
msgid "Select by Data Index"
msgstr "按数据索引选择"

#: Orange/widgets/data/owselectbydataindex.py:14
msgid "Match instances by index from data subset."
msgstr "按数据子集的索引匹配记录。"

#: Orange/widgets/data/owselectbydataindex.py:49
#: Orange/widgets/data/owtransform.py:100
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/gui/toolbox.py:513
msgid "Data"
msgstr "数据"

#: Orange/widgets/data/owselectbydataindex.py:51
msgid "Data Subset"
msgstr "数据子集"

#: Orange/widgets/data/owselectbydataindex.py:71
msgid "No data."
msgstr "没有数据。"

#: Orange/widgets/data/owselectbydataindex.py:73
msgid ""
"{}\n"
"{} instances\n"
"{} variables"
msgstr ""
"{}\n"
"{} 记录\n"
"{} 变量"

#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:149
msgid "Select Columns"
msgstr "选择列"

#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:150
msgid ""
"Select columns from the data table and assign them to data features, classes "
"or meta variables."
msgstr "从数据表中选择列，并将它们分配给数据特征、类或元信息。"

#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:174
msgid "Features and data domain do not match"
msgstr "特征和数据范畴不匹配"

#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:175
msgid "Most widgets do not support multiple targets"
msgstr "大多数节点不支持多个目标变量"

#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:204
msgid "Ignored"
msgstr "忽略"

#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:305
msgid "Ignore new variables by default"
msgstr "默认情况下忽略新变量"

#: Orange/widgets/data/owselectcolumns.py:306
msgid ""
"When the widget receives data with additional columns they are added to the "
"available attributes column if <i>Ignore new variables by default</i> is "
"checked."
msgstr ""
"当节点接收具有更多列的数据时，如果选中 <i>默认检查忽略新变量</i> ，则将数据添"
"加到可用属性列中。"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:157
msgid "Select Rows"
msgstr "选择行"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:159
msgid "Select rows from the data based on values of variables."
msgstr "根据变量值从数据中选择行。"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:186
#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:203
msgid "equals"
msgstr "等于"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:187
#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:198
#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:204
msgid "is not"
msgstr "不是"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:188
msgid "is below"
msgstr "小于"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:189
msgid "is at most"
msgstr "不大于"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:190
msgid "is greater than"
msgstr "大于"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:191
msgid "is at least"
msgstr "不小于"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:192
#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:209
msgid "is between"
msgstr "介于"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:193
#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:210
msgid "is outside"
msgstr "不介于"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:194
#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:200
#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:214
msgid "is defined"
msgstr "有值"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:197
msgid "is"
msgstr "是"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:199
msgid "is one of"
msgstr "是其之一"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:205
msgid "is before"
msgstr "之前"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:206
msgid "is equal or before"
msgstr "等于或在其之前"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:207
msgid "is after"
msgstr "之后"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:208
msgid "is equal or after"
msgstr "等于或在其之后"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:211
msgid "contains"
msgstr "包含"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:212
msgid "begins with"
msgstr "开始于"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:213
msgid "ends with"
msgstr "结束于"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:222
msgid "All variables"
msgstr "所有变量"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:223
msgid "are defined"
msgstr "有值"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:224
msgid "All numeric variables"
msgstr "所有数值型变量"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:226
msgid "All string variables"
msgstr "所有字符串变量"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:250
msgid "Conditions"
msgstr "条件"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:266
msgid "Add Condition"
msgstr "添加条件"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:268
msgid "Add All Variables"
msgstr "添加所有变量"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:270
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:1733
msgid "Remove All"
msgstr "移除所有"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:275
msgid "Remove unused features"
msgstr "删除未使用的特征"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:278
msgid "Remove unused classes"
msgstr "删除未使用的分类"

#: Orange/widgets/data/owselectrows.py:322
msgid "Remove existing filters"
msgstr "删除现有过滤器"

#: Orange/widgets/data/owsql.py:40
msgid "SQL Table"
msgstr "SQL 表"

#: Orange/widgets/data/owsql.py:42
msgid "Load dataset from SQL."
msgstr "使用 SQL 加载数据集。"

#: Orange/widgets/data/owsql.py:65
msgid "Data description was generated from a sample."
msgstr "数据描述从样本生成。"

#: Orange/widgets/data/owsql.py:68
msgid "Database is missing extensions: {}"
msgstr "数据库缺少扩展：{}"

#: Orange/widgets/data/owsql.py:71
msgid "Please install a backend to use this widget."
msgstr "请安装后端以使用此节点。"

#: Orange/widgets/data/owsql.py:139
msgid "Auto-discover categorical variables"
msgstr "自动发现分类变量"

#: Orange/widgets/data/owtable.py:179
msgid "Data Table"
msgstr "数据表"

#: Orange/widgets/data/owtable.py:180
msgid "View the dataset in a spreadsheet."
msgstr "通过电子表格查看数据集。"

#: Orange/widgets/data/owtable.py:225
msgid "Show variable labels (if present)"
msgstr "显示变量标签（如果存在）"

#: Orange/widgets/data/owtable.py:229
msgid "Visualize numeric values"
msgstr "可视化数值"

#: Orange/widgets/data/owtable.py:231
msgid "Color by instance classes"
msgstr "按实例类别着色"

#: Orange/widgets/data/owtable.py:234
msgid "Selection"
msgstr "选中项"

#: Orange/widgets/data/owtable.py:236
msgid "Select full rows"
msgstr "选择整行"

#: Orange/widgets/data/owtable.py:241
msgid "Restore Original Order"
msgstr "恢复原始顺序"

#: Orange/widgets/data/owtable.py:243
msgid "Show rows in the original order"
msgstr "按原始顺序显示行"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:12
msgid "Apply Domain"
msgstr "应用范畴"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:13
msgid "Applies template domain on data table."
msgstr "在数据表上应用模板范畴。"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:26
msgid ""
"An error occurred while transforming data.\n"
"{}"
msgstr ""
"在转换数据时发生错误。\n"
"{}"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:46
msgid "No data on input."
msgstr "没有输入数据。"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:48
msgid "Input data with {:,} instances and {:,} features."
msgstr "输入数据有 {:,} 记录和 {:,} 特征。"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:54
msgid "No template data on input."
msgstr "没有输入模板数据。"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:56
msgid "Template domain applied."
msgstr "应用了模板范畴。"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:58
msgid "Template data includes {:,} features."
msgstr "模板数据包含 {:,} 特征。"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:65
msgid "Output data includes {:,} features."
msgstr "输出数据包含 {:,} 特征。"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:102
msgid "Template data"
msgstr "模板数据"

#: Orange/widgets/data/owtransform.py:104
msgid "Transformed data"
msgstr "已转换的数据"

#: Orange/widgets/data/owtranspose.py:36
msgid "Transpose"
msgstr "转置"

#: Orange/widgets/data/owtranspose.py:37
msgid "Transpose data table."
msgstr "转置数据表。"

#: Orange/widgets/data/owtranspose.py:63
msgid ""
"Values are not unique.\n"
"To avoid multiple features with the same name, values \n"
"of '{}' have been augmented with indices."
msgstr ""
"值并非独一无二。\n"
"为了避免同样的名字、数值有多个特征 \n"
"\"{}\" 已增加索引。"

#: Orange/widgets/data/owtranspose.py:66
msgid "Categorical features have been encoded as numbers."
msgstr "分类特征已编码为数字。"

#: Orange/widgets/data/owtranspose.py:78
msgid "Feature names"
msgstr "特征名称"

#: Orange/widgets/data/owtranspose.py:81
msgid "Generic"
msgstr "通用"

#: Orange/widgets/data/owtranspose.py:85
msgid "Type a prefix ..."
msgstr "键入前缀..."

#: Orange/widgets/data/owtranspose.py:88
msgid "From variable:"
msgstr "从变量："

#: Orange/widgets/data/owtranspose.py:99
msgid "Remove redundant instance"
msgstr "删除冗余记录"

#: Orange/widgets/data/owunique.py:14
msgid "Unique"
msgstr "唯一值"

#: Orange/widgets/data/owunique.py:16
msgid "Filter instances unique by specified key attribute(s)."
msgstr "按指定的关键属性筛选唯一记录。"

#: Orange/widgets/data/owunique.py:26
msgid "Last instance"
msgstr "最后一条记录"

#: Orange/widgets/data/owunique.py:27
msgid "First instance"
msgstr "第一条记录"

#: Orange/widgets/data/owunique.py:28
msgid "Middle instance"
msgstr "中间的记录"

#: Orange/widgets/data/owunique.py:29
msgid "Random instance"
msgstr "随机记录"

#: Orange/widgets/data/owunique.py:30
msgid "Discard non-unique instances"
msgstr "丢弃非唯一的记录"

#: Orange/widgets/data/owunique.py:46
msgid "Group by"
msgstr "按此分组"

#: Orange/widgets/data/owunique.py:52
msgid "Instance to select in each group:"
msgstr "在每个组中选择的记录："

#: Orange/preprocess/impute.py:77
msgid "Don't impute"
msgstr "不要填补"

#: Orange/preprocess/impute.py:86
msgid "Remove instances with unknown values"
msgstr "删除具有未知值的记录"

#: Orange/preprocess/impute.py:110
msgid "Variable must be numeric or categorical."
msgstr "变量必须是数值型或分类型。"

#: Orange/preprocess/impute.py:131 Orange/preprocess/impute.py:150
msgid "Fixed value"
msgstr "固定数值"

#: Orange/preprocess/impute.py:212
msgid "Model-based imputer"
msgstr "基于模型填补"

#: Orange/preprocess/impute.py:270
msgid "As a distinct value"
msgstr "作为独特数值"

#: Orange/preprocess/impute.py:332
msgid "Only categorical and numeric variables are supported."
msgstr "仅支持分类变量和数值变量。"

#: Orange/preprocess/impute.py:367
msgid "Random values"
msgstr "随机值"

#: Orange/preprocess/impute.py:369
msgid "Replace with a random value"
msgstr "替换为随机值"

#: Orange/widgets/utils/save/owsavebase.py:42
msgid "Empty input; nothing was saved."
msgstr "空输入; 没有保存任何东西。"

#: Orange/widgets/utils/save/owsavebase.py:45
msgid "File name is not set."
msgstr "未设置文件名称。"

#: Orange/widgets/utils/save/owsavebase.py:89
msgid "Autosave when receiving new data"
msgstr "接收新数据时自动保存"

#: Orange/widgets/utils/save/owsavebase.py:94
#, python-brace-format
msgid "Save as {self.stored_name}"
msgstr "保存为 {self.stored_name}"

#: Orange/widgets/utils/save/owsavebase.py:96
msgid "Save as ..."
msgstr "保存为..."

#: ../orange-widget-base/orangewidget/gui.py:1814
msgid "Send Selection"
msgstr "发送选中项目"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/gui.py:1814
msgid "Send Automatically"
msgstr "自动发送"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/gui.py:1830
msgid "Apply Automatically"
msgstr "自动应用"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:57
msgid "Show report"
msgstr "显示报告"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:59
msgid "Show a report window"
msgstr "显示报告窗口"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:65
msgid "Open Report..."
msgstr "打开报告..."

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:67
msgid "Open a saved report"
msgstr "打开保存的报告"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:72
msgid "Reset Widget Settings..."
msgstr "重置节点设置..."

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:98
msgid "Open Report"
msgstr "打开报告"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:156
msgid "Clear settings"
msgstr "清楚设置"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:157
msgid "{} needs to be restarted for the changes to take effect."
msgstr "{} 需要重新启动才能使更改生效。"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:160
msgid "Press OK to restart {} now."
msgstr "按\"确定\"立即重新启动 {}"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:212
msgid "Report window"
msgstr "报告窗口"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:214
msgid "The report contains unsaved changes."
msgstr "该报告包含未保存的更改。"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/mainwindow.py:215
msgid "Would you like to save the report?"
msgstr "您想保存此报告吗？"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/widgetsscheme.py:685
msgid "Show settings"
msgstr "显示设置"

#: ../orange-widget-base/orangewidget/workflow/widgetsscheme.py:687
msgid "Show widget settings"
msgstr "显示节点设置"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/addons.py:333
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/addons.py:333
msgid "Action"
msgstr "动作"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/addons.py:548
msgid "Add more..."
msgstr "添加更多..."

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/addons.py:549
msgid "Add an add-on not listed below"
msgstr "添加未在下面列出的附加组件"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/addons.py:692
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/addons.py:966
msgid "Retrieving package list"
msgstr "获取包列表"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:287
msgid ""
"Select a widget to show its description.<br/><br/>See <a href='action:"
"examples-action'>workflow examples</a>, <a href='action:screencasts-"
"action'>YouTube tutorials</a>, or open the <a href='action:welcome-"
"action'>welcome screen</a>."
msgstr ""
"选择节点来查看说明。<br/><br/>查看<a href='action:examples-action'>工作流示例"
"</a>, <a href='action:screencasts-action'>YouTube上的教程</a>，或者打开<a "
"href='action:welcome-action'>欢迎屏幕</a>。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:294
msgid "Show Help"
msgstr "显示帮助"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:365
msgid "Log"
msgstr "日志"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:376
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:375
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:404
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1883
msgid "Open a new workflow."
msgstr "打开新的工作流。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:410
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1890
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:339
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:1730
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:412
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1892
msgid "Open a workflow."
msgstr "打开工作流。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:418
msgid "Open and Freeze"
msgstr "打开并冻结"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:420
msgid "Open a new workflow and freeze signal propagation."
msgstr "打开新的工作流并冻结计算。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:428
msgid "Close Window"
msgstr "关闭窗口"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:430
msgid "Close the window"
msgstr "关闭此窗口"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:437
msgid "Save current workflow."
msgstr "保存当前工作流。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:442
msgid "Save As ..."
msgstr "另存为..."

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:444
msgid "Save current workflow as."
msgstr "将当前工作流另存为其他文件。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:449
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:456
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1855
msgid "Welcome"
msgstr "欢迎"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:458
msgid "Show welcome screen."
msgstr "显示欢迎页面。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:481
msgid "Get Started"
msgstr "开始使用"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:483
msgid "View a 'Get Started' introduction."
msgstr "查看\"快速上手\"简介。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:489
msgid "Video Tutorials"
msgstr "视频教程"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:491
msgid "View video tutorials"
msgstr "查看视频教程"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:497
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:499
msgid "View reference documentation."
msgstr "查看参考文档。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:505
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1827
msgid "Example Workflows"
msgstr "示例工作流"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:507
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1911
msgid "Browse example workflows."
msgstr "浏览示例工作流。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:513
msgid "About"
msgstr "关于"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:515
msgid "Show about dialog."
msgstr "显示关于对话框。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:527
msgid "Browse Recent"
msgstr "浏览最近"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:529
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1901
msgid "Browse and open a recent workflow."
msgstr "浏览并打开最近的工作流。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:536
msgid "Reload Last Workflow"
msgstr "重新加载最近工作流"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:538
msgid "Reload last open workflow."
msgstr "重新加载最后一个打开的工作流。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:543
msgid "Clear Menu"
msgstr "清空菜单"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:545
msgid "Clear recent menu."
msgstr "清除最近打开菜单。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:549
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1949
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/schemeinfo.py:112
msgid "Workflow Info"
msgstr "工作流信息"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:551
msgid "Show workflow properties."
msgstr "显示工作流属性。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:560
msgid "Set application settings."
msgstr "修改应用程序设置。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:566
msgid "&Add-ons..."
msgstr "附加组件(&A)..."

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:568
msgid "Manage add-ons."
msgstr "管理附加组件。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:572
msgid "&Log"
msgstr "日志(&L)"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:573
msgid "Show application standard output."
msgstr "显示应用标准输出。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:581
msgid "Minimize"
msgstr "最小化"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:586
msgid "Zoom"
msgstr "缩放"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:591
msgid "Freeze"
msgstr "冻结"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:595
msgid "Freeze signal propagation (Shift+F)"
msgstr "冻结计算（Shift+F）"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:601
msgid "Expand Tool Dock"
msgstr "展开工具面板"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:615
msgid "Show Workflow Margins"
msgstr "显示工作流边框"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:617
msgid "Show margins around the workflow view."
msgstr "显示工作流视图周围的边距。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:624
msgid "Display Widgets on Top"
msgstr "在顶部显示小部件"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:626
msgid "Widgets are always displayed above other windows."
msgstr "小部件始终显示在其他窗口上方。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:640
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:649
msgid "Open Recent"
msgstr "打开最近使用"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:709
msgid "&View"
msgstr "&视图"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:746
msgid "&Options"
msgstr "选项(&O)"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:757
msgid "Window"
msgstr "窗口"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:767
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:838
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1395
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/schemeinfo.py:36
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/schemeinfo.py:54
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/schemeinfo.py:71
msgid "untitled"
msgstr "无标题"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1112
msgid "Open Orange Workflow File"
msgstr "打开Orange工作流文件"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1163
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1248
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:401
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1165
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1203
msgid "Could not open: '{}'"
msgstr "无法打开：'{}'"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1167
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1205
msgid "Error was: {}"
msgstr "错误：{}"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1247
msgid "Could not load an Orange Workflow file."
msgstr "无法加载Orange工作流文件。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1249
#, python-format
msgid "An unexpected error occurred while loading '%s'."
msgstr "加载\"%s\"时发生了意外错误。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1257
msgid "Could not load the full workflow."
msgstr "无法加载完整的工作流。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1258
msgid "Workflow Partially Loaded"
msgstr "工作流部分加载"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1260
msgid ""
"Some of the nodes/links could not be reconstructed and were omitted from the "
"workflow."
msgstr "某些节点/链接无法重建，已从工作流中忽略。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1413
#, python-format
msgid "Do you want to save changes made to %s?"
msgstr "您是否要保存对%s所做的更改？"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1415
msgid "Do you want to save this workflow?"
msgstr "您想保存此工作流吗？"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1418
msgid "Save Changes?"
msgstr "保存更改？"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1419
msgid "Your changes will be lost if you do not save them."
msgstr "如果不保存更改，则更改将丢失。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1482
msgid "Save Orange Workflow File"
msgstr "保存Orange工作流文件"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1483
msgid "Orange Workflow (*.ows)"
msgstr "Orange工作流（*.ows）"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1516
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1568
#, python-format
msgid "An error occurred while trying to save workflow \"%s\" to \"%s\""
msgstr "在尝试将工作流\"%s\"保存到\"%s\"时发生错误"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1518
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1570
#, python-format
msgid "Error saving %s"
msgstr "保存%s发生错误"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1533
#, python-format
msgid "Workflow \"%s\" could not be saved. The path does not exist"
msgstr "无法保存工作流\"%s\"。路径不存在"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1536
msgid "Choose another location."
msgstr "选择其他位置。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1544
#, python-format
msgid "Workflow \"%s\" could not be saved. You do not have write permissions."
msgstr "无法保存工作流\"%s\"。您没有写权限。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1548
msgid "Change the file system permissions or choose another location."
msgstr "更改文件系统权限或选择其他位置。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1557
#, python-format
msgid "Workflow \"%s\" could not be saved."
msgstr "无法保存工作流\"%s\"。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1659
msgid "Restore unsaved changes from crash?"
msgstr "从崩溃中恢复未保存的更改？"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1663
msgid "Restore Changes?"
msgstr "恢复更改？"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1664
msgid ""
"{} seems to have crashed at some point.\n"
"Changes will be discarded if not restored now."
msgstr ""
"{}似乎在某个时候崩溃了。\n"
"如果现在不恢复，更改将被丢弃。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1792
msgid "Recent Workflows"
msgstr "最近打开的工作流"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1853
msgid "Welcome to {}"
msgstr "欢迎来到{}"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1899
msgid "Recent"
msgstr "最近"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1909
msgid "Examples"
msgstr "示例"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:1976
msgid "Change Info"
msgstr "更改信息"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:2027
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:2059
msgid "Installer"
msgstr "安装器"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:2300
msgid "There is no documentation for this widget."
msgstr "此节点没有文档。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/canvasmain.py:2301
msgid "No help found"
msgstr "未找到帮助"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/schemeinfo.py:132
msgid "Show when I make a New Workflow."
msgstr "在制作新工作流时展示。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/schemeinfo.py:140
msgid "You can also edit Workflow Info later (File -> Workflow Info)."
msgstr "您还可以稍后编辑工作流信息（文件->工作流信息）。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:274
msgid "General"
msgstr "常规"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:275
msgid "General Options"
msgstr "常规选项"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:285
msgid "Enable node animations"
msgstr "启用节点动画"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:287
msgid "Enable shadow and ping animations for nodes in the workflow."
msgstr "为工作流中的节点启用阴影和动画。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:293
msgid "Nodes"
msgstr "节点"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:300
msgid "Show channel names between widgets"
msgstr "在节点之间显示端口名称"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:302
msgid "Show source and sink channel names over the links."
msgstr "在连线上显示来源和去向端口名称。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:310
msgid "Links"
msgstr "链接"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:316
msgid "Open on double click"
msgstr "双击时打开"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:317
msgid "Open quick menu on a double click on an empty spot in the canvas"
msgstr "在画布上的空白位置双击时，打开快捷菜单"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:320
msgid "Open on right click"
msgstr "右键单击打开"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:321
msgid "Open quick menu on a right click on an empty spot in the canvas"
msgstr "在画布空白位置右键单击时，显示快捷菜单"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:324
msgid "Open on space key press"
msgstr "按下空格键时打开菜单"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:325
msgid ""
"Open quick menu on Space key press while the mouse is hovering over the "
"canvas."
msgstr "当鼠标悬停在画布上时，打开空格键可以打开快捷菜单。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:328
msgid "Open on any key press"
msgstr "按下任意键时打开"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:329
msgid ""
"Open quick menu on any key press while the mouse is hovering over the canvas."
msgstr "当鼠标悬停在画布上时，按下任意键均可打开快捷菜单。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:332
msgid "Show categories"
msgstr "显示类别"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:333
msgid "In addition to searching, allow filtering by categories."
msgstr "除搜索外，还允许按类别进行筛选。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:348
msgid "Quick menu"
msgstr "快速菜单"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:354
msgid "Show splash screen"
msgstr "显示闪屏"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:357
msgid "Show welcome screen"
msgstr "显示欢迎页面"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:360
msgid "Load crashed scratch workflows"
msgstr "加载崩溃时未完成的工作流"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:371
msgid "On startup"
msgstr "启动时"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:377
msgid "Only one tab can be open at a time"
msgstr "一次只能打开一个选项卡"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:383
msgid "Tool box"
msgstr "工具箱"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:388
msgid "&Style"
msgstr "风格"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:394
msgid "Output"
msgstr "输出"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:400
msgid "Critical"
msgstr "危急"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:402
msgid "Warn"
msgstr "报警"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:404
msgid "Debug"
msgstr "调试"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:406
msgid "Logging"
msgstr "记录"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:411
msgid "Open in external browser"
msgstr "在外部浏览器中打开"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:416
msgid "Help window"
msgstr "帮助窗口"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:455
msgid "Add-ons"
msgstr "附加组件"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:463
msgid "Install add-ons with conda"
msgstr "通过Conda安装附加组件"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:468
msgid "Conda"
msgstr "Conda"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:470
msgid "Pip"
msgstr "Pip"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/settings.py:479
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/welcomedialog.py:127
msgid "Show at startup"
msgstr "在启动时显示"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/application/welcomedialog.py:169
msgid "Help us improve!"
msgstr "帮助改进产品！"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/view.py:39
msgid "Zoom in"
msgstr "放大"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/view.py:45
msgid "Zoom out"
msgstr "缩小"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/view.py:50
msgid "Reset Zoom"
msgstr "重置缩放"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/gui/toolbox.py:513
msgid "Visualize"
msgstr "可视化"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/annotationitem.py:131
msgid "Enter text here"
msgstr "在这里输入文本"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/annotationitem.py:415
msgid "Render contents as plain text"
msgstr "将内容渲染为纯文本"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/annotationitem.py:418
msgid "Render contents as HTML"
msgstr "将内容渲染为 HTML"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/annotationitem.py:421
msgid "Render contents as RST (reStructuredText)"
msgstr "渲染内容为 RST（reStructuredText）"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/annotationitem.py:425
msgid "Render contents as Markdown"
msgstr "将内容渲染为Markdown"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/graphicstextitem.py:248
msgid "&Undo"
msgstr "撤销"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/graphicstextitem.py:255
msgid "&Redo"
msgstr "重做"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/graphicstextitem.py:263
msgid "Cu&t"
msgstr "剪切"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/graphicstextitem.py:272
msgid "&Copy"
msgstr "复制"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/graphicstextitem.py:281
msgid "Copy &Link Location"
msgstr "复制链接位置"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/graphicstextitem.py:288
msgid "&Paste"
msgstr "粘贴"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/graphicstextitem.py:295
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/canvas/items/graphicstextitem.py:303
msgid "Select All"
msgstr "选择全部"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:85
#, python-format
msgid "Add %s"
msgstr "添加 %s"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:99
#, python-format
msgid "Remove %s"
msgstr "移除 %s"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:125
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/interactions.py:585
msgid "Add link"
msgstr "添加链接"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:139
msgid "Remove link"
msgstr "删除链接"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:163
msgid "Insert widget into link"
msgstr "将节点插入链接"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:174
msgid "Add annotation"
msgstr "添加注释"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:188
msgid "Remove annotation"
msgstr "移除注释"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:206
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:1500
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:222
msgid "Resize"
msgstr "调整大小"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:238
msgid "Move arrow"
msgstr "移动箭头"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:260
msgid "Change Annotation Geometry"
msgstr "更改注释形状"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:276
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:360
msgid "Rename"
msgstr "重命名"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:300
msgid "Change text"
msgstr "更改文字"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:325
#, python-format
msgid "Set %r"
msgstr "设置 %r"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/commands.py:347
msgid "Set Window Presets"
msgstr "设置窗口预设"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/editlinksdialog.py:80
msgid "Clear All"
msgstr "全部清除"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/interactions.py:453
msgid "Create a new link"
msgstr "创建新链接"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/interactions.py:454
msgid ""
"<h3>Create new link</h3><p>Drag a link to an existing node or release on an "
"empty spot to create a new node.</p><p>Hold Shift when releasing the mouse "
"button to edit connections.</p>"
msgstr ""
"<h3>创建新链接</h3><p>将链接拖动到已有节点上，或在空白处释放来创建新节点。</"
"p><p>在释放鼠标按钮时按住Shift键，可以编辑链接。</p>"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/interactions.py:1338
msgid "Click and drag to create a new arrow"
msgstr "单击并拖动以创建新箭头"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/interactions.py:1339
msgid ""
"<h3>New arrow annotation</h3><p>Click and drag to create a new arrow "
"annotation</p>"
msgstr "<h3>新箭头注释</h3><p>单击并拖动以创建新的箭头注释</p>"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/interactions.py:1463
msgid "Click to create a new text annotation"
msgstr "单击以创建新的文本注释"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/interactions.py:1464
msgid ""
"<h3>New text annotation</h3><p>Click (and drag to resize) on the canvas to "
"create a new text annotation item.</p>"
msgstr "<h3>新文本注释</h3><p>单击（拖动缩放）在画布上创建新的文本注释项。</p>"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/quickmenu.py:1235
msgid "Search for a widget..."
msgstr "搜索节点..."

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/quickmenu.py:1272
msgid "Quick Search"
msgstr "快速搜索"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:206
msgid "&Edit"
msgstr "&编辑"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:217
msgid "Widget"
msgstr "小工具"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:228
msgid "&Widget"
msgstr "节点"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:236
msgid "Link"
msgstr "链接"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:248
msgid "Clean Up"
msgstr "清理"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:251
msgid "Align widgets to a grid (Shift+A)"
msgstr "将节点对齐到网格（Shift+A）"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:258
msgid "Add a text annotation to the workflow."
msgstr "在工作流程中添加文本注释。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:285
msgid "Arrow"
msgstr "箭头"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:287
msgid "Add a arrow annotation to the workflow."
msgstr "在工作流中添加箭头注释。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:332
msgid "Select all"
msgstr "选择全部"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:334
msgid "Select all items."
msgstr "选择全部项目。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:341
msgid "Open selected widget"
msgstr "打开选定节点"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:348
msgid "Remove selected items"
msgstr "删除选定的项目"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:362
msgid "Rename selected widget"
msgstr "重命名选定的节点"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:377
msgid "Show widget help"
msgstr "显示节点帮助"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:383
msgid "Enabled"
msgstr "启用"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:391
msgid "Remove link."
msgstr "删除链接。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:395
msgid "Insert Widget"
msgstr "插入小部件"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:398
msgid "Insert widget."
msgstr "插入节点。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:402
msgid "Reset Signals"
msgstr "重置计算"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:408
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:2057
msgid "Duplicate"
msgstr "复制"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:416
msgid "Copy"
msgstr "复制"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:424
#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:2157
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:460
msgid "Window Groups"
msgstr "窗口组"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:471
msgid "Save Window Group..."
msgstr "保存窗口组..."

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:477
msgid "Delete All Groups"
msgstr "删除全部组  Delete All Groups"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:496
msgid "Bring Widgets to Front"
msgstr "将节点置于顶层"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:1181
msgid "Align To Grid"
msgstr "对齐网格"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:1728
msgid "Open All"
msgstr "打开所有"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:1964
msgid "Sorry there is no documentation available for this widget."
msgstr "此节点没有文档。"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:1976
msgid "Set enabled"
msgstr "启用"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:2384
msgid "Window Group 1"
msgstr "窗口组1"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:2386
msgid "Save As:"
msgstr "另存为:"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:2388
msgid "Use as default"
msgstr "设为预设"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:2421
msgid "Confirm Overwrite"
msgstr "确认覆盖"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:2424
msgid "The window group '{}' already exists. Do you want to replace it?"
msgstr "窗口组\"{}\"已经存在。你想换掉它吗？"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/document/schemeedit.py:2431
msgid "Replace"
msgstr "替换"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/preview/previewbrowser.py:92
msgid "Path:"
msgstr "路径："

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/preview/previewdialog.py:35
msgid "Preview"
msgstr "预览"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/scheme/widgetmanager.py:267
msgid "Raise Canvas to Front"
msgstr "将画布置于顶层"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/scheme/widgetmanager.py:269
msgid "Raise containing canvas workflow window"
msgstr "前置包含画布工作流窗口"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/scheme/widgetmanager.py:274
msgid "Raise Descendants"
msgstr "前置子节点"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/scheme/widgetmanager.py:276
msgid "Raise all immediate descendants of this node"
msgstr "前置此节点的所有子节点"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/scheme/widgetmanager.py:284
msgid "Raise Ancestors"
msgstr "前置前序节点"

#: ../orange-canvas-core/orangecanvas/scheme/widgetmanager.py:286
msgid "Raise all immediate ancestors of this node"
msgstr "前置这个节点的所有直接前序节点"

#, python-format
#~ msgid "Random sample with {} % of data"
#~ msgstr "随机抽取 {}% 数据作为样本"

#~ msgid "Data Set Name"
#~ msgstr "数据集名称"

#~ msgid "Data Set Size"
#~ msgstr "数据集大小"

#~ msgid "Targets"
#~ msgstr "目标"

#~ msgid "Meta Attributes"
#~ msgstr "元属性"

#~ msgid "Location"
#~ msgstr "位置"

#~ msgid "Data Attributes"
#~ msgstr "数据属性"

#~ msgid "and send a data table to the output."
#~ msgstr "输出数据表"
